---
title: "암송을 위한 성경 구절 관리"
linkTitle: "구절 관리"
weight: 5
description: >
  온라인 성경에서 성경 구절을 검색하거나 암기를 위해 다른 텍스트를 추가 및 편집합니다. 성경 학습 카드를 연기, 삭제 또는 복원합니다.
---

### 성경 암송 구절 추가하기
"신규" 탭을 선택하고 화면 하단의 "+" 버튼을 눌러 양식을 엽니다.
참조와 본문을 입력하고 왼쪽 상단 버튼(<span class="material-icons">save</span> 디스크 심볼)을 눌러
구절을 저장합니다. 이제 구절이 당신의 수신함에 나열됩니다.

### 온라인 성경에서 구절 검색하기
구절을 추가하거나 편집할 때, "출처" 필드의 드롭다운 버튼 <span class="material-icons">arrow_drop_down</span>을
눌러 사용 가능한 성경 버전 목록을 열거나 성경 약어(예: KJV)를 "출처" 필드에 입력하세요.

리멤버 미가 참조(예: 요한일서 3:16 또는 요한일서 3:1-3)를 성경 구절로 인식하고 출처(예: ESV)를 온라인 성경 버전으로 인식하면, <span class="material-icons">menu_book</span>
성경 심볼이 있는 버튼을 표시합니다. 추가로 토글 버튼 <span class="material-icons-outlined">format_list_numbered</span>을 사용하여 구절을 절 번호와 함께 또는 절 번호 없이 검색할 수 있습니다.
성경 버튼을 누르면 리멤버 미는 온라인 성경의 웹사이트를 열고 앱에 구절을 <span class="material-icons">paste</span> 붙여넣기 할 수 있도록 제공합니다. 추가적인 줄 바꿈이나 다른
수정을 추가하고 구절을 저장할 수 있습니다(위 참조).

### 성경 앱에서 구절 가져오기
대부분의 모바일 성경 앱은 다른 앱과 구절을 공유할 수 있습니다. 성경 앱에서 구절을 표시하고 "공유"를 선택한 다음, 앱 목록에서 리멤버 미를 선택하세요. 리멤버 미는 구절 편집기를 열고 참조, 본문, 출처를
입력합니다(성경 앱에서 제공하는 경우). 저장 버튼을 눌러 새로운 성경 암송 구절 상자에 구절을 추가하세요.

### 성경 암송 구절 편집하기 {#edit}
세 가지 상자(신규, 기한, 기억) 중 하나에 나열된 구절을 누르면 플래시 카드로 표시됩니다. 상단 바에서 연필 심볼을 눌러 편집할 수 있습니다.

여러 학습 섹션으로 구절을 나누려면 줄 바꿈을 추가하세요.

#### 서식 옵션
- \*기울임꼴\*
- \*\*굵게\*\*
- \>인용문

#### 구절 번호
구절 번호는 대괄호로 묶여 있습니다, 예: \[1\], \[2\], \[3\].
계정 설정 "참조 학습"이 켜져 있으면, 구절 번호가 오디오 및 학습 게임에 포함됩니다.

### 이미지 첨부하기
구절을 편집할 때(위 참조), 구절의 플래시카드 배경으로 사용될 이미지를 첨부할 수 있습니다.
기본적으로 화면 하단의 "이미지 URL" 필드에 온라인에서 사용 가능한 이미지의 인터넷 주소(URL)를 입력할 수 있습니다. 편의를 위해 우측에는 Unsplash.com에서 이미지를 검색할 수 있는 <span class="material-icons">image</span> 이미지 버튼이 있습니다. 이름을 눌러 사진작가에 대해 자세히 알아보고 양식 필드에 주소를 삽입하세요. Unsplash.com의 사진만 공개 성경 구절 컬렉션에 포함됩니다.

왼쪽 상단 버튼(<span class="material-icons">save</span> 디스크 심볼)을 눌러 이미지가 첨부된 구절을 저장하세요.

### 구절 이동, 연기 또는 삭제하기
왼쪽에 있는 배지(둥근 정사각형)를 눌러 구절을 선택하고, 오른쪽에 있는 메뉴(세 개의 점)를 엽니다. 이 메뉴는 선택한 구절을 다른 상자로 이동하거나, 기한을 연기하거나, 삭제하는 옵션을 제공합니다.

### 삭제된 구절 복원하기
최근에 삭제된 성경 암송 구절은 [휴지통](https://web.remem.me/bin)에서 온라인으로 복원할 수 있습니다.